(突發)有區議員因為派左「一個口罩」俾在囚手足,可能要坐3年監!!!!!!!!!

【21:58 更新】

警方拘捕一名 24 歲的男區議員、他的議員助理及一名 39 歲還押人士，涉嫌將未經授權物品引進監獄。警方指，有區議員以公務為名，在探望在囚人士期間，將一個由政府派發予在囚人士的口罩，嘗試帶離荔枝角收押所，被懲教署人員發現。案件交由深水埗重案組第一隊調查，但無透露涉案區議員身份。

消息指被捕的是元朗區議員方浩軒。

懲教署總懲教主任馮振遠指，懲教署收到情報，知悉涉案在囚人士計劃將物品交給公務採訪的區議員。昨日，懲教署職員透過閉路電視監察公務探訪，揭發事件，並轉交警方跟進。

深水埗警區重案組第一隊主管陳文靜指，有理由相信有人對政府派發給在囚人士的口罩有意見，但不會揣測犯案動機或意圖。由於案件正調查當中，她不公開該名區議員身份，但指該名區議員 24 歲，同時不排除稍後拘捕其他人。她指涉案人一旦罪成，最高可被判處監禁三年。警方對於有公職人員以公務為名、知悉法例下仍以身試法，表示失望。

警方期間展示由政府派發予在囚人士口罩樣本的正背面，並不是證物。

晚上九時許，方浩軒透過 FB 報平安：「平安回家中。抱歉讓大家擔心。電話被收，有事請Facebook找我。」

黑警正仆街!!!!!!!!!!!!
新聞來源:立場新聞
網址:

䦧讀障礙?

重案組調查
重案組都幾得閒

Sir, this way
已經練到口臭都未見到sir

唔係好明咩事

完全印證左之前個篇文章，民主派區議會大勝，港共既對策

光復之復唔該捉晒柳記班仆街去打靶
同黑警同一下場

重案組咁得閒？

成日自己做埋啲柒野比位人入

咁撚得閒做啲咁撚瑣碎嘅立案

好嬲好嬲

ching中文u左？

「行動Post」我發起 兩萬網軍檢舉藍絲 channel page 收藍絲文宣皮

有在囚人仕(唔知係唔係手足)發現政府派俾佢地用嘅唔係CSL而唔知來源同安全性嘅口罩，之後議員哥哥想攞去CHECK

我都唔係好明。
想拎個口罩去化驗?

另外點解會俾人撲?
照道理搵一個識嘅1在囚人士，下次見拎口罩，咁應該得兩個人知?

搵啲鳩毛蒜皮
告鳩黃絲
例如BT下載鹹片之類

有鬼

咁點解會俾人捉到?
中間多左咩人?

事前已經知

係咪出入會檢查隨身物品？

就係想問點解會事前知。

係咪局嚟架一個口罩，價錢有幾多姐

區議會揾人後數返咪解決囉，唔係嘅咩？

佢唔係派比在囚人士

我懷疑樓主弱弱地智

得三個可能
1.在囚人士間實討論過 之後就話搵其中一個搵議員 就可能有鬼
2.當值柳記
3.區議員身邊人（低機率）

佢地借機發大嚟搞 今次之後探手足可能諸多制肘
9估

有人睇住

全程有人睇住或有CCTV MON實，理論上唔可以有身體接觸或直接物品交收，理論上啦；今次係執到好正去做，提示同警告都冇，理論上係可以，但實際上好少咁，唔係一年都唔知幾多人探監變坐監

Wtf

屌你老母死黑警
告埋暴動呀笨

姐係樓主有閱讀困難囉,拎同派都唔撚識分低能仔學人開post

個區議員 中撚左 共諜 都懵下懵下
不過唔怕啦 佢好快都入去坐

邊個區議員得24歲

個所謂手足變左藍篤灰？

重案組都幾得閒

拉啊 閱讀理解攞U學人開po

應該係柳狗見到唔阻止，事後報狗

係帶走1個口罩搞到被捕，

最高刑罰3年，但講緊帶軍火嗰啲
輕微通常會處以第一級罰款，即係200-1000蚊

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

上曬新聞啦屌你

出入應該會check?

好出奇咩
好多20幾歲

其實，
傻都知街外人帶野俾囚犯，
係要經過柳記檢查。
個區議員自己蠢姐，
俾位人地入。

樓主連最高刑罰定義係乜都未知

線報。。。捉鬼啦
真係唔抵幫

真心我都想屌柳記同黑警
但條後生仔真係衰衝動

痴撚線

個口罩除時寫咗出面收埋既現金

入過監房都工程都知，入去前每一樣工具，去到每一粒螺絲都要數清楚，走果時用咗幾多粒用咗係邊全部要一清二楚架

Push

電話被收???痴線?

push

懲教署揭發事件 轉交警方跟進。

普通人探監係隔住塊玻璃嘅，你未探過一定唔知喇

大陸人三番四次衝入法院影相: 沒事兒，沒事兒，體諒同胞

因為一個口罩就話佢協助逃獄好撚暴力最少判三年

之前用警車賣csi單嘢呢？

只能說個囚犯同區議員都太蠢

個手足會唔會係鬼
玩鳩個區議員

CCTV

推

東廠係查呢啲，唔洗覺得驚訝

樓主閱讀障礙

我都覺得係圈套

究竟收定派
搶開post 前望多幾眼先喇

派定拎呀？

兒登仔唔識睇字

真, 唔可以私下比野囚犯呢啲常識, 全世界通用, 都可以犯

佢係咪想囉個口罩去驗?

今次就係唔係普通人啊

犯法就係犯法，一定要負責

為左1個口罩，坐3年，好唔抵

唔想捉鬼
但真心覺得成件事有問題

其實係調返轉

係因為佢拎咗個口罩出去

所以畀人拉咗

老老實實
似比人陰
懲教捉到咁緊呢d野
個位區議員冇戒心就中招

你話年中唔少人探監可能變坐監丫麻，咁咪證明你未去過探監囉，普通人去過都知係完全無可能同到犯人有身體接觸喇
唔係普通人咪係蠢人囉

popo個記招講左告邊條charge, 條charge係講緊將野運入監獄
但係而家係由監獄拎野出黎
懲教同班黑警一樣on99 唔識法律

販毒搶劫殺人全部都係自己人
呢啲使乜查

好煩
閱讀理解u嘅人可唔可以唔開po

探訪室有閉路電視監察

比個口罩都叫犯法
咁黑警收收埋埋咁多冰咪又係冇事

should be

CLS DLLM

成件事掉轉晒

藏毒都可以撤控啦，到時入去痴到條頭髮走都拉你

條法例個名用INTO啫
包埋係入面拎野出黎既

黐撚綫

條罪最嚴重先係坐3年, 個官會根據案情去判, 如果唔係非常嚴重案情根本唔會判最高刑罰, 呢單最多咪社會服務令

樓主調轉左成件事黎講

成個監倉都係CCTV
再加上肯定有鬼

條charge講帶野入去監獄，而家個act根本就唔match條charge, 可以點告

在囚人士覺得個口罩有問題
想俾個議員拎出去check
唔係個議員想帶嘢入去

同在囚人士接觸一定有柳記在場

好蠢

柳記果班都係仆街啦

你睇晒D字就知

你睇清楚先喇

CSL唔係電訊商嚟咩

你睇清楚條例真係有寫唔可以帶野出去，不過應該都唔會判得重。

你條五毛係咪唔識中文呀屌你老母

呢單野真係教訓黎, 以後議員要去探手足一定要睇晒監獄通例先好去

帶你老母，中文都唔撚識睇on鳩仔

派同令，好大分別wo

你睇哂啲字未？

因為隻口罩有問題唔見得光先揸得咁緊

唯一可以講就係捉字蝨，條例寫唔可以帶出監獄，唔係寫羈押所（羈押所算唔算監獄？），但應該都係無得坳。

真心唔明走去check 咩膠
佢唔比CSI 口罩又點呀
柳記一定夾狗去做你啦
唔好比位人入

Push!

不過一定比班狗放到好大件事

或將上述物品攜離呀，呢個中曬呀。即係帶入或帶出，都死

你老母我問你識唔識中文呀仆街
邊忽講唔比帶走野on撚鳩，問問問，自己弱智唔識字仲問問問，我問你老母臭西

公務探訪唔係一般探訪
公務探訪係不限次數，同埋有私人房，柳記只可以喺門口等，唔可以同場

公務

一般

一樣賤

港共咁on9, 一個口罩?

告得入可以點判? 守行為? 社會服務令?

咁你解俾我聽囉。

我知呀，但樓上有人話年中唔少人去探都會同到犯人有身體接觸同直接俾到物品俾犯人呀

個口罩一定有古怪

一定要查下

我係講緊地方，唔係講行為，條例只係寫監獄，冇寫羈押所。

葛珮帆斥議員濫探監 區諾軒：她不瞭解公務探訪機制
2017-09-23

立法會議員葛珮帆擬於立法會保安事務委員會討論懲教署公務探訪安排，身兼區議員的民間人權陣線召集人區諾軒認為，葛珮帆並不瞭解懲教署的公務探訪機制。

第一，議員公務探訪時，並不如信中提及懲教署人員無需在場， 根據區諾軒在探訪時所見，懲教署人員需要在整個探訪過程期間，開啟會見室房門、或直接有人員在探訪房間，監察議員和囚犯的對話和互動，並非葛珮帆所言沒有懲教署人員在場。

第二，她指控有議員違規將書信帶出，是十分嚴重的指控，若果沒有真憑實據，涉嫌構成誹謗。因為根據監獄條例，探訪者不可在未經申請底下，將在囚人士物品帶走。

18.1 倒數第4行開始睇

第18條第1段尾4果行第2-10隻字

睇得多監獄風雲
可能以前真係可以咁探，不過而家一定冇呢種

引進定帶離呀

其實普通探訪用嗰啲電話, 係咪有錄音或者監聽?

除非係搞活動，咁就有可能零距離咁探

就快喺公廁攞廁紙都話你偷嘢
所謂香港人呼吸都係港獨

係咪比人賣呀攞個口罩出去都會有人check到

提一提你, 你同緊隻引戰狗玩緊

有無睇清楚貼喺探訪室牆身張通告呀

唔係喺入面帶嘢出嚟？

不過條法例怪怪地
內文寫左一堆物品名跟住又加其他任何物品
咁其實剩係寫任何物品都夠啦！

可能爭議點會係“將上述物品携離監獄”
因為口罩唔係上“述”物品。

當然有人會講任何其他物品包括晒，但冇“述”，如果任何其他物品包括晒，咁點解法例唔簡單寫禁止將任何物品帶入或帶出?

下

錄音
+
CCTV
探訪嗰位抄咗嘢帶走時要比懲教check

你check下啦
都係監獄
之前有個po已經講咗

其實好多法例都係鍾意咁寫，係專登留空間俾執法人員去演繹，到個問題真係解決/解釋唔到就攞出黎用去合理化件事，盡量將政府個責任推走。

角度嚟
調轉講
口罩的確並冇喺法例中有“述”。
其實係可以打。

樓主開post之前都唔睇人地講乜

咁真係無計，今次個區議員真係經驗唔夠，煽到應一應。

應該冇喇，一野話其他物品包埋口罩已經冇得講。

懲教署收到相關情報，之後透過翻看閉路電視揭發案件。

好似睇過有個節目, 好似係鐵窗邊緣嗰啲
有位囚犯, 刑期好長, 佢好努力讀書
唔係為咗將來出嚟搵工, 因為佢刑期長真係好長
咁努力讀書, 係因為知道只有拎到好成績, 畢業時才會有機會出席頒獎禮
呢個係唯一可以與親人握手, 擁抱, 影相嘅機會, 係佢生存落去嘅唯一寄託
最後佢真係做得到, 嗰一刻真係好感動

.. 你閱讀障礙？ 而家係手足俾野議員

不嬲公務探訪都係無私隱
門又可以開住 柳記又可以聽住

咁都比重案

唔好再有幻想好似實際少少。
上次Trump演講完之後乜撚都無。其實真係好撚忟好撚灰。
我唔想屌邊個食屎狗。不過真係在座各位都係垃圾。
你哋啲鬼佬咪唔好撚出手囉。到燒死你地我陣我會喺地獄笑住等你哋黎。

總之就唔會信班黑警講既野

巴打打錯 應該CSI

真係笑撚死，嗰個乜尻燊燊同其他人字都未撚識睇就嘈嘈嘈。衰咗就衰㗎喇，差在判幾多啫。

依家係咪所有叫手足就唔撚會犯法，俾人周到就比人屈同叫坐冤獄

邊個比邊個都唔得，除非獄警同意同check過，你大陸生活唔知香港規距？

CSI

根本係香港法例落後

呢啲規矩大概聽過, 但係實際操作會執行到乜嘢程度?

派乜鳩仲要潛水

blocked

周到人唔報係自己犯法
正常都唔會知情不報
怪得邊個

落後尼樣真，因為當年要對付中共班暴徒而立，留到而家好明顯係為左打壓同政府唔同意見嘅人而特登唔去改一d過時法例，改左嗰d都係有利於政府管治嘅法例。

成班細路仲戇鳩鳩咁講話咩上「述」物品依個位可以拗

大佬呀，你睇埋英文人地寫得幾撚清楚。

過去香港就係因為你地班有勇無謀嘅人諗住攬炒有美國幫嘅傻仔先搞到咁。

依家台灣大選完喇，美國攞完彩喇，有無實現到任何一樣你地ff出嚟嘅嘢呀？

我根據你寫咩我駁翻咩咋
係呀係呀 你鍾意屈9我支那生活咪支那生活囉

純討論
問:咩係上述物品?
答:任何其他物品。
再問:吓?咁即係咩？有冇“述”?

舉例
問:係指咩人?
答:任何其他人。
再問:吓?咁即係咩人?有冇描述?

條例點解寫到咁怪, 因為原始英國個版本只係包括煙+酒

任何人違反監獄條例，將或企圖將任何烈性酒或發酵酒或煙草帶入監獄或交給囚犯，或將任何此類酒或煙草放置在監獄外的任何地方，意圖使其為囚犯所擁有，而任何官員違反這些條例，允許在監獄中出售或使用任何此類酒或煙草，經簡易程序定罪後，應處以不超過6個月的監禁或不超過20英磅的罰款，或兩者併罰。

後來先加埋攻擊性武器, 危險藥物, 火器之後發展到錢,食物之類
但避免又要修改法律, 所以最後就加入其他物品

可能唔知犯法

正路罰錢了事

閱讀理解零分

其實唔明可以告咩 犯人物品係犯人定懲教 犯人食左飯柯屎係咪懲教資產？

原來有咁嘅古
咁點解唔索性改任何物品不得帶出帶入，用左任何物品根本唔駛例子。

我想佢重判3年 判足

Over the dead body

又一隻藍屍

其實中文法例同英文版有差異，會以邊個為準?

睇返英國法例, 唔可以帶入+帶走
通常指人係相機, 錄音裝置, 電話, 筆記
因為佢地有下面幾樣風險

1. 係監獄度影相
2. 製造任何錄音
3. 個人筆記 (寫有其他人嘅個人資料)
4. 任何有可能識別其他人身份嘅文件/資料, 而且會機會損害他人利益
5. 披露任何資料有可能會損害監獄嘅保安或運作

探監要放低曬隨身物品 入去前懲教會用部機掃你個人睇下有冇金屬物品 基本上係唔可以帶野入去 有物品俾犯喺探前有個位會搞左先